\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color} %se pone el paquete color
\begin{document}

\section{Colores en texto}
	
	Esto va en color \textcolor{red}{rojo} y normal \\
	Esto es \underline{\textcolor{red}{subrayado}} y normal \\
	Esto es \textcolor{red}{\underline {subrayado}} y normal \\
	
\section{Colores en RGB}
	
	Las combinaciones: Rojo, Verde, Azul\\ %RED, GREEN, BLUE  	
	
		Esto es color rojo \textcolor[rgb]{1,0,0}{Texto ROJO}\\
		Esto es color cyan \textcolor[rgb]{0,1,1}{Texto CYAN}\\
		Esto es color ROJO \textcolor[rgb]{0.75,0,0}{Texto ROJO  TEJA}\\
		Esto es color ROJO \textcolor[rgb]{0.50,0,0}{Texto ROJO VINO BURDEOS}\\	
		Esto es color ROJO \textcolor[rgb]{0.25,0,0}{Texto ROJO TIRANDO PARA MORADO}\\
		Esto es color AMARILLO \textcolor[rgb]{1,1,0}{Texto AMARILLO}\\
		Esto es color ROJO \textcolor[rgb]{0.74,0,0}{Texto ROJO}\\
		Esto es color VERDE \textcolor[rgb]{0.75,0.75,0}{Texto VERDE PISTACHO}\\
	
\section{Colores CMYK}

	Las combinaciones: Cyan, Magenta, Amarillo, Negro \\
	
		Esto es color \textcolor[cmyk]{0,0,1,0}{Texto Amarillo}\\
		Esto es color \textcolor[cmyk]{0,0,1,0.25}{Texto color PISTACHO}\\
		Esto es color \textcolor[cmyk]{0,0,1,0.74}{Texto VERDE OSCURO}\\
		Esto es color \textcolor[cmyk]{1,0,1,0}{Texto Color MENTA}\\
		
\section{Colores en GRAY}
	
	Las combinaciones con valores de gris\\ 
	
	Esto es color \textcolor[gray]{0.15}{Texto GRIS}\\
	Esto es color \textcolor[gray]{0.45}{Texto GRIS}\\
	Esto es color \textcolor[gray]{0.55}{Texto GRIS}\\
	Esto es color \textcolor[gray]{0.75}{Texto GRIS}\\
	
\section{Crear un nuevo color}
	
	Para crear un color nuevo\\
	\definecolor{RojoVino}{rgb}{0.50,0,0}
	
	Para usar el color \textcolor{RojoVino}{En rojo vino}
	
	
\section{Cajas de colores}

	\colorbox{red}{Esta es una caja roja}\\ \\
	\fcolorbox{red}{yellow}%va hacer una caja especificando el color del borde
	{
		\textcolor{green}{Esta caja tiene borde rojo y fondo amarillo}		
	}

\section{Colores de texto}

	Para texto breve \textcolor{red}{en rojo} y texto normal \\
	Para colores en párrafos {\color{red} y desde este momento todo va a estar en rojo} y normal







\end{document}